# Git и начало разработки

## Внимание

- `Работать с `[Мастер](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#master)` веткой Git нужно только через` [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр), `не через` [Push](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#push) `и не через `[Merge](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#merge)`! То есть, чтобы внести в нее изменения нужно закончить задание и сделать для него` [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр)

***Не путать [Git](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#git), [GitHub](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#github) и [GitHubDesktop](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#github-desktop) это всё разные сервисы.***

(Кликнув на название этих технологий можно детальнее ознакомиться, что для чего используется)

***Сайт GitHub не используем.***

***GitHubDesktop используется для удобного доступа к репозиторию.***

(Если вы используете GitHubDesktop, то использовать только ту пару логин/пароль, которую выдал ТЛ)

При ошибке во время работы с репозиторием, следует изменить ссылку на гит c `https://gitlab.b5a0.space/` на `https://cow-select-wallaby.ngrok-free.app/`. Это можно сделать следующим образом:
1. Открыть командную строку, перейти в папку с репозиторием.
2. Прописать команду:
   ```
   git remote -v
   ```
   В результате вы получите текущую ссылку на гит. Например: `https://gitlab.b5a0.space/unity/design.git`.
3. Прописать команду:
   ```
   git remote set-url origin https://cow-select-wallaby.ngrok-free.app/unity/_REPOSITORY_.git
   ``` 
   Всё что нужно сделать это заменить `_REPOSITORY_` на название вашего репозитория.

# Установка приложений

Нужно выбрать одно из следующих приложений (варианты для новичков и для опытных пользователей):
* [Использовать интерфейс сайта GitLab](#как-использовать-git-через-веб-интерфейс-gitlab)
* [GitHubDesktop](https://central.github.com/deployments/desktop/desktop/latest/win32) - [как использовать](#как-использовать-git-через-github-desktop)
* [GitBash](https://github.com/git-for-windows/git/releases/download/v2.41.0.windows.1/Git-2.41.0-64-bit.exe)
* [Visual Studio Community](https://visualstudio.microsoft.com/ru/free-developer-offers/) - [как использовать](#как-использовать-git-через-visual-studio)
* Командная строка Windows - [как использовать](#как-использовать-git-через-командную-строку-windows)
* В случае с Linux будет достаточно прописать что-то на подобии `sudo apt install git` и ввести пароль пользователя


# Первоначальная настройка

1. Открываем GitBash(терминал) или командную строку Windows

2. Пишем в терминал (или копируем/вставляем)

```
git config --global user.name "LEO"
```

Вместо LEO ваши [Инициалы](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#инициалы).

3. После пишем почту

```
git config --global user.email "LEO@d.c"
```

Важно! Почту создавать не нужно просто напишите будто она уже создана.

- Проверить правильность можно командами:

```
git config user.name
```

```
git config user.email
```

4. После нужно сообщить своему [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл) что первоначальная настройка выполнена он выдаст кредентиалы(данные для работы зачастую пароли от учётных записей)

5. После получения данных переходим на [](https://gitea.b4a0.site/)[сайт](https://gitea.b4a0.site/)(может отличаться уточнять у [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл)) вводим логин/пароль

[<img src="///Images//GitIntroduction/1.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/1.png)

Копируем ссылку (на удалённом MAC ссылка формируется другая [подробнее](macOS))

[<img src="///Images//GitIntroduction/2.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/2.png)

Открываем GitHub Desktop и нажимаем на стрелку

[<img src="///Images//GitIntroduction/3.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/3.png)

Add -> Clone repository

[<img src="///Images//GitIntroduction/5.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/5.png)

Вставляем ссылку, взятую на сайте.
Далее вводим логин/пароль от сайта и GitHub Desktop клонирует проект в указанную [Директорию](Glossary#директория)

[<img src="///Images//GitIntroduction/6.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/6.png)

6. `Если проект работает на Unity`: После загрузки открываем UnityHub -> Open открываем папку с проектом (только папку) и жмём ок. При первом запуске Unity предложит установить Unity Editor (устанавливаем туже версию, что требуется и в проекте) а именно поддержку Windows, Android и IOS

## Push

Для того чтобы сделать [Push](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#push), сначала нужно создать [Коммит](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#commit)

В комментариях к [Коммиту](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#commit) нужно написать что было исправлено/добавлено

[<img src="///Images//GitIntroduction/9.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/9.png)

Жмём [Коммит](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#commit) (коммит будет сделан только у вас на компьютере) 

Дальше [Push](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#push)(отправить изменения на сервер)

[<img src="///Images//GitIntroduction/10.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/10.png)

## Создание ветки

Fork делать НЕЛЬЗЯ!

**Каждую задачу нужно выполнять в новой ветке. Далее описано как создавать и работать с ними**

1. Переключится на [Мастер](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#master) ветку:
```
git checkout master
```
2. Создать ветку для задачи в формате **[developer-id]_[task-name]**, например:
```
git checkout -b LEO_fix-some-bug
```
Ветка создаётся в локальном репозитории после взятия [Карточки](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание) на период решения: основная цель создания таск ветки - это прямая демонстрация задания, над которым работает [Разработчик](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#разработчик).

## Создание ветки через присвоение карточки Issue Boards

Новую ветку для работы с задачей можно создать, взяв карточку Issue в доске Issue Boards. Для этого:

1. Перейти в Issue Boards и перенести нужную карточку в столбец В прогрессе, открыть её.

![IssueBoards](/Images//GitIntroduction/IssueBoards.png)

2. На странице карточки с заданием необходимо с ветки Мастер создать новую ветку с форматом названия **[developer-id]_[task-name]**, например *LEO_fix-some-bug*.

![NewBranchCreation](/Images//GitIntroduction/NewBranchCreation.png)

## Отмена изменений в репозитории

**Мы можем использовать следующую команду для отмены предыдущих изменений в репозитории**:
```
git revert <commit>
``` 
**Она создает новый коммит, отменяющий изменения, внесенные одним или несколькими предыдущими коммитами, и добавляет этот коммит в историю репозитория.**

1. Переключится на ветку:
```
git checkout <branch_with_redundant_changes>
```
2. Создайте новую ветку от <branch_with_redundant_changes>.
3. Используйте следующую команду и укажите идентификатор коммита, изменения которого вы хотите откатить:
```
git revert <commit>
```
4. Создайте Merge request назад в <branch_with_redundant_changes>.

Если нужно отменить изменения после `merge`, нужно добавить флаг `-m 1`. Пример:
```
git revert -m 1 <commit>
```

## Переключение между ветками

1. Когда нужно переключится на другую задачу:
    - Если есть незакоммиченные изменения, закоммитить все изменения в текущей ветке во временный [Коммит](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#commit), например:
    ```
    git add . && git commit -m "save"
    ```
    - Если ветка другой задачи существует, переключится на ветку другой задачи, например:
    ```
    git checkout LEO_fix-some-bug
    ```
    - Если ветка другой задачи не существует, то создать ветку для другой задачи
2. При возвращении на исходную задачу:
    - Проверить последний [Коммит](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#commit)
    ```
    git log -1
    ```
    - Если последний [Коммит](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#commit) является временным, то возвращаем изменения из последнего [Коммита](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#commit) в рабочую [Директорию](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#директория) 

    ```
    git reset @~

    ```

## Удаление ветки

Ненужные ветки нужно удалять, чтобы не засорять репозиторий

1. Удалить ветку для задачи в локальном репозитории
```
git branch -D LEO_fix-some-bug
```
2. Удалить ветку для задачи в удалённом репозитории (чтобы не засорять репозиторий) 
```
git push --delete origin LEO_fix-some-bug
``` 

## Merge

Merge (слияние, то есть если есть новые файлы на сервере с которыми работали другие участники команды и с помощью Merge гит отправит вам все самые актуальные изменения произведённые с момента прошлого мерджа)

[<img src="///Images//GitIntroduction/11.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/11.png)

1. Выбираем [Мастер](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#master) ветку (общая для всех) 

[<img src="///Images//GitIntroduction/12.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/12.png)

2. Жмём создать Merge коммит, после чего ваши файлы обновятся и можно приступать к работе
3. После Merge нужно весь затронутый функционал проверить и если возникнут баги, тогда сообщить об этом своему [ТЛ](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#тл) с [Медиа](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#медиа). Далее разобраться в чем был баг, кто его создал и в [Kanban доске](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#kanban-доска) [создать карточку](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///Issues-в-Gitlab#формат-создания-карточки) в которой описать баг и упомянуть через @ кто его создал.

### Чтобы решить конфликты при слиянии
 
[Детальное описание](https://www.atlassian.com/ru/git/tutorials/using-branches/merge-conflicts)

Чтобы решить конфликты, нужно:
1. Сделать [Merge](#merge) с [Мастер](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#main) ветки
2. Появится окно в котором нужно выбрать откуда брать изменения(с ветки над которой идет работа или с [Мастер](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#main) ветки). Если конфликты возникли при редактировании файла, тогда нужно выбрать свою ветку, иначе [Мастер](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#main). [Пример](///Images//GitIntroduction/MergeConflict.jpg)
3. Проверить не появились ли баги в функционале с конфликтами

В случае, если выбранные изменения в решении  слиянии оказались неудовлетворительными, нужно делать ручной merge. 


Ручной merge (слияние в котором разработчик рассматривает изменения в каждой из веток, определяет, какие изменения нужно сохранить, и вручную вносит соответствующие правки)

Для того чтобы сделать ручной  merge с помощью Visual Studio Code нужно сделать такие шаги: 

1. Выбрать ветку в которую будет происходить ручной merge

[<img src="///Images//git-guidelines/BranchMergeInto.png" width="700">](///Images//git-guidelines/BranchMergeInto.png)


2. Открыть папку проекта с помощью Visual Studio Code

[<img src="///Images//git-guidelines/OpenProjectWithVSCode.png" width="700">](///Images//git-guidelines/OpenProjectWithVSCode.png)


3. Перейти в вкладку "Sourse Control"

[<img src="///Images//git-guidelines/SourseVsCode.png" width="700">](///Images//git-guidelines/SourseVsCode.png) 

Нажать на три точки
Branch->Merge Branch...


[<img src="///Images//git-guidelines/MergeBranchVsCode.png" width="700">](///Images//git-guidelines/MergeBranchVsCode.png)

4. Выбрать ветку, которая будет мержиться

[<img src="///Images//git-guidelines/BranchesToMerge.png" width="700">](///Images//git-guidelines/BranchesToMerge.png)


5. После пройденых этапов вылезет меню с конфликтными файлами, каждый файл должен быть исправлен

[<img src="///Images//git-guidelines/MergeChanges.png" width="700">](///Images//git-guidelines/MergeChanges.png)


6. Выбрать файл который нужно исправить 
   Нажать"Resolve in Merge Editor"

[<img src="///Images//git-guidelines/ResolveInMergeEditor.png" width="700">](///Images//git-guidelines/ResolveInMergeEditor.png)


7. Выбрать изменения которые нужно принять 
(Accept Incoming принимает изменения с ветки которая мержится; Accept Current принимает изменения  ветку в которую будет происходить merge; Accept Combination принимает изменения обоих веток.)

[<img src="///Images//git-guidelines/AcceptChanges.png" width="700">](///Images//git-guidelines/AcceptChanges.png)


В случае , если будет конфликт, но не будет кнопок для принятие изменений, то внизу есть меню с принятыми результатами, там нужно найти ту же проблему, и нужно нажать "Reset to base"

[<img src="///Images//git-guidelines/ResetToBase.png" width="700">](///Images//git-guidelines/ResetToBase.png)


8. Когда все конфликты разрешены нажать на "Complete Merge"

[<img src="///Images//git-guidelines/CompleteMerge.png" width="700">](///Images//git-guidelines/CompleteMerge.png)


9. Когда все файлы, в которых были конфликты, будут исправлены, нажать на commit 

[<img src="///Images//git-guidelines/mergeCommit.png" width="700">](///Images//git-guidelines/mergeCommit.png)


[<img src="///Images//git-guidelines/mergeCommitView.png" width="700">](///Images//git-guidelines/mergeCommitView.png)

В случае если результаты ручного merge неудовлетворительны, нужно проводить заново ручной merge и внимательно вносить правки.



## Merge request

## Стандарты для [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр)
1. В [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр) нет [Конфликтов при слиянии](#чтобы-решить-конфликты-при-слиянии)
2. Версия компонентов [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр) не отстает от версии в [Мастер](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#main) ветке (таких, как Gradle, Java, Unity), если используются сторонние фреймворки, тогда и они также не должны отставать(пример: AwesomeFramework для Unity). [Раздел](///Дополнительные-странницы//Проблемы-во-время-разработки#3-чтобы-проверить-версию-java-и-gradle-в-терминале-нужно-написать) чтобы решить проблемы с версиями

### Создание [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр)

После выполнения и проверки [Задания](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание) [Проверяющим](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#проверяющий) делаем [МР](Glossary#мр). 

[МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр) должен соответствовать [Стандартам](#стандарты-для-мр)

Заходим на сайт и переходим во вкладку “Запросы на слияние” жмём “новый запрос на слияние” и выбираем свою ветку

[<img src="///Images//GitIntroduction/13.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/13.png)

Название [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр) оставляем такое, как было присвоено по умолчанию(название ветки)

Далее описываем:
- То что было добавлено в [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр)
- Версии всех компонентов

Пример того как должно быть:

[<img src="///Images//GitIntroduction/14.png" width="700">](///Images//GitIntroduction/14.png)

### Принятие [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр)

После проверки [Проверяющим](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#проверяющий) [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр) он должен принять или отклонить его. Для того чтобы принять [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр) он должен соответствовать [Стандартам МР](#стандарты-для-мр) 

1. В комментариях пишем
   - Проверил: *[Инициалы разработчика который проверил МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#инициалы)*
   - Добавлено: *Описание того что было добавлено в МР* и к каждому пункту написать соответствует ли тот [Техническим стандартам](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#технические-стандарты)(особенно **жирным шрифтом**) 
2. Сделать Squash merge и удалить ветку готового [Задания](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#задание) 

[<img src="///Images//git-guidelines/squash-merge-button-in-gitea.png" width="700">](///Images//git-guidelines/squash-merge-button-in-gitea.png)

[<img src="///Images//git-guidelines/DeleteBranch.png" width="700">](///Images//git-guidelines/DeleteBranch.png)

### Отклонение [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр)

- В комментариях пишем: кто проверил и в чем проблема
- Нажимаем: Закрыть запрос на слияние

[<img src="///Images//git-guidelines/PR-regect.png" width="700">](///Images//git-guidelines/PR-regect.png)


### Добавление меток

[<img src="///Images//git-guidelines/labels.png" width="900">](///Images//git-guidelines/labels.png)

Добавлять метки может как [Проверяющий](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#проверяющий) так и той кто создает [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр)

### Просмотр всех меток
Просмотреть все метки проекта можно в меню слева в Code->Tags.

## Просмотр истории изменений в файле
Для того чтобы в редакторе VS code посмотреть кто и когда редактировал файл нужно:
- Установить расширение [Git lens](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=eamodio.gitlens)
- Теперь при наведении на любую строку будет появляться комментарий: кто создал, когда создал и какой комментарий добавили. Чтобы посмотреть номер конкретного коммита нужно навести курсор на этот комментарий

[<img src="///Images//GitIntroduction/GitLens.jpg" width=500>](///Images//GitIntroduction/GitLens.jpg)

# Как использовать Git через GitHub Desktop

**Инструкция по использованию Git через GitHub Desktop:**

1. **Установка и настройка Git в GitHub Desktop:**

   - Устанавливаем GitHub Desktop.
   ![GitHubDesktopInstalation](/Images//git-guidelines/GitHubDesktopInstalation.jpg)
   - Открываем GitHub Desktop и в меню GitHub Desktop выбираем "Skip this step".
   ![GitHubDesktopLaunch](/Images//git-guidelines/GitHubDesktopLaunch.jpg)

2. **Интеграция с Git:**

   - Ввести свои инициалы и почту, которую отправляли ТЛ, пример: LEO и LEO@d.c
   ![GitHubDesktopConfigureGit](/Images//git-guidelines/GitHubDesktopConfigureGit.jpg)

4. **Подключение к репозиторию:**

   - В меню GitHub Desktop выбираем "Clone the repository from the Internet".
   ![GitHubDesktopCloneRepository](/Images//git-guidelines/GitHubDesktopCloneRepository.jpg)

5. **Клонирование репозитория:**

   - Ввести URL вашего удаленного Git-репозитория и нажмите "Clone".
   ![GitHubDesktopCloningRepoLink](/Images//git-guidelines/GitHubDesktopCloningRepoLink.jpg)
   - Вас могут попросить войти в свой аккаунт Git ( нужен тот который предоставил ТЛ), если вы этого еще не сделали, и нажать кнопку Retry.
   ![GitHubDesktopAuthFailed](/Images//git-guidelines/GitHubDesktopAuthFailed.jpg)

6. **Работа с изменениями:**

   - В окне GitHub Desktop по дефолту выбрано "Changes", где вы увидите все измененные файлы.
   ![GitHubDesktopSuccess](/Images//git-guidelines/GitHubDesktopSuccess.jpg)
   - Нажать "Commit" для фиксации изменений.

7. **Создание и слияние веток:**

   - В разделе Branches нужно выбрать "Branches".
   - Создайте новую ветку или переключитесь на существующую.
   - Для слияния изменений нужно выбрать "Merge".

8. **Загрузка и получение изменений:**

   - Для отправки изменений на удаленный репозиторий нужно выбрать "Push". (Отправку делаем только в свою ветку - [Внимание](#внимание))
   - Для получения изменений с удаленного репозитория нужно выбрать "Pull".

9. **Просмотр истории коммитов:**

   - Чтобы просмотреть историю коммитов, нужно выбрать "History".
   ![GitHubDesktopSuccess](/Images//git-guidelines/GitHubDesktopSuccess.jpg)

**Ошибки в Mac OS**
В случае, если  в Mac OS GitHubDesktop не запросит ввести логин и пароль, и при клонировании репозитория будет выводиться [ошибка](/Images//GitIntroduction/credanilityEror.jpg), то, для того чтобы решить эту проблему нужно сделать такие шаги:
1. Cкачать git-credential-manager командой в терминале `brew install --cask git-credential-manager`  
2. Синхронизировать git с git-credential-manager командой в терминале  `git config --global credential.helper manager`
3. Сделать запрос к репозиторию, на котором будет проводиться работа командой в терминале, где ввести url репозитория `git ls-remote --heads https://<url-to-repository> HEAD`
4. После этого выведеться окно и нужно будет ввести свои логин, и пароль  выданные от Git.

# Как использовать Git через Visual Studio

**Инструкция по использованию Git через Visual Studio:**

1. **Установка и настройка Git в Visual Studio:**

   - Открываем Visual Studio.
   - Если Git еще не установлен, Visual Studio может предложить установить Git. В этом случае, нужно следовать инструкциям установщика Git.

2. **Создание нового проекта или открытие существующего:**

   - Создаем новый проект или открываем существующий проект в Visual Studio.

3. **Интеграция с Git:**

   - В меню Visual Studio выбираем "View" > "Team Explorer" для открытия панели Team Explorer.
   - Если панель Team Explorer не видна, выбираем "View" > "Team Explorer" снова.

4. **Подключение к репозиторию:**

   - В панели Team Explorer выбираем "Manage Connections".
   - Нажмите "Connect to a project".
   - Введите URL вашего удаленного Git-репозитория и нажмите "Connect".
   - Вас могут попросить войти в свой аккаунт Git(нам нужен тот который предоставил ТЛ), если вы этого еще не сделали.

5. **Клонирование репозитория:**

   - Выбираем "Clone" в Team Explorer.
   - Введите URL удаленного репозитория и выбираем местоположение для локальной копии.
   - Нажмите "Clone" для клонирования репозитория.

6. **Работа с изменениями:**

   - В разделе Team Explorer выбираем "Changes", где вы увидите все измененные файлы.
   - Нужно выбрать файлы, которые вы хотите добавить в индекс, и введите комментарий к изменениям.
   - Нажмите "Commit" для фиксации изменений.

7. **Создание и слияние веток:**

   - В разделе Team Explorer нужно выбрать "Branches".
   - Создайте новую ветку или переключитесь на существующую.
   - Для слияния изменений нужно выбрать "Merge".

8. **Загрузка и получение изменений:**

   - Для отправки изменений на удаленный репозиторий нужно выбрать "Push". (Отправку делаем только в свою ветку - [Внимание](#внимание))
   - Для получения изменений с удаленного репозитория нужно выбрать "Pull".

9. **Просмотр истории коммитов:**

   - В разделе Team Explorer нужно выбрать "History", чтобы просмотреть историю коммитов.

# Как использовать Git через командную строку Windows

**Инструкция по использованию Git через командную строку Windows:**

1. **Установка Git:**
   - Если у вас еще нет Git, скачайте установочный файл с официального сайта Git (https://git-scm.com/).
   - Запустите скачанный установочный файл и следуйте инструкциям мастера установки. По умолчанию оставьте настройки установки без изменений.

2. **Настройка пользователя:**
   - Откройте командную строку Windows (cmd).
   - Для начала работы с Git необходимо указать свое имя и адрес электронной почты, чтобы фиксировать авторство изменений. Введите следующие команды, заменяя "Ваше Имя" и "ваш@email.com" на свои данные:
     ```
     git config --global user.name "Ваше Имя"
     git config --global user.email "ваш@email.com"
     ```

3. **Создание нового репозитория:**
   - Перейдите в каталог, где вы хотите создать новый репозиторий, с помощью команды `cd путь_к_каталогу`. Например:
     ```
     cd C:\Users\Ваше_Имя\Documents\MyProjects
     ```
   - Выполните команду для инициализации нового репозитория:
     ```
     git init
     ```

4. **Добавление файлов и фиксация изменений:**
   - Поместите файлы, которые вы хотите отслеживать, в каталог репозитория.
   - Используйте следующую команду, чтобы увидеть, какие файлы были изменены и не добавлены в индекс:
     ```
     git status
     ```
   - Добавьте файлы в индекс с помощью команды `git add <имя_файла>`. Например:
     ```
     git add myfile.txt
     ```
   - Зафиксируйте изменения с комментарием, используя команду `git commit -m "Ваш комментарий к изменениям"`. Например:
     ```
     git commit -m "Добавлен файл myfile.txt"
     ```

5. **Работа с ветками:**
   - Создайте новую ветку с командой `git branch <имя_ветки>`. Например:
     ```
     git branch feature-branch
     ```
   - Переключитесь на созданную ветку с командой `git checkout <имя_ветки>`. Например:
     ```
     git checkout feature-branch
     ```

6. **Загрузка изменений на удаленный репозиторий:**
   - Создайте удаленный репозиторий на платформе, такой как GitHub, GitLab или Bitbucket.
   - Свяжите локальный репозиторий с удаленным, используя команду `git remote add origin <URL_удаленного_репозитория>`. Например:
     ```
     git remote add origin https://github.com/ваш_логин/ваш_репозиторий.git
     ```
   - Загрузите изменения на удаленный репозиторий с помощью команды `git push -u origin <имя_ветки>`. Например:
     ```
     git push -u origin feature-branch
     ```

7. **Получение изменений из удаленного репозитория:**
   - Получите изменения с удаленного репозитория с помощью команды `git pull origin <имя_ветки>`. Например:
     ```
     git pull origin feature-branch
     ```

Эти команды помогут вам начать использовать Git через командную строку Windows для управления версиями вашего проекта.

# Как использовать Git через веб-интерфейс GitLab

***Не загружать более 2гб файлов за один коммит***


Создание [МР](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#мр), проверка, и остальные действия не отличаются от работы Gitea.

### Создание ветки 
1. Нажать "+" => "New branch". 
2. В открывшемся меню ввести название новой ветки. 
3. Подтвердить создание.
   
### Загрузка новых файлов через |+|

1. Выбираем нужную ветку, переходим в нужную дерикторию

2. Нажать кнопку "+" => "Upload file"

![UploadFile](/Images//git-guidelines/gitlabUploadFile.png)

3. В открывшемся окне "Upload new file" перетянуть файлы в область "Drop or upload file to attach", которые необходимо добавить в выбранную на п№1 дерикторию. В поле "Commit message" написать что было изменено, что загружаем. В поле "Target branch" проверить правильность названия ветки.


### Загрузка новых файлов через WebIDE

1. Нажать "Edit" => "WebIDE".

2. В открывшемся окне перетянуть файлы или исходники, которые необходимо добавить, в нужную папку в окне иерархии.

![GitHierarchy](/Images//git-guidelines/GitHierarchy.png)


3. После загрузки файлов (исходников) перейти во вкладку "Source Control", ввести название коммита и нажать **Commit to "test" branch**. 

![GitSource](/Images//git-guidelines/GitSource.png)


4. Ввести название коммита и ждать успешной загрузки. 

![GitSuccess](/Images//git-guidelines/GitSuccess.png)


5. Что бы получить ссылку на коммит, вернуться на главную страницу репозитория. Следовать действиям на картинке и получить ссылку на коммит.

[<img src="///Images//git-guidelines/getLink.png" width="700">](///Images//git-guidelines/getLink.png)

# Поиск по Wiki

1. Искать нужно по [ссылке](https://gitlab.b5a0.space/search?group_id=72&project_id=44&scope=wiki_blobs&search=%D0%A2%D0%9B)

2. В меню проeкт нужно поставить Instruction и можно начинать искать.

[<img src="///Images//git-guidelines/Wiki.png" width="700">](///Images//git-guidelines/Wiki.png)

# Как изменить автора коммита для одного конкретного коммита

1. Проверьте фиксацию, которую мы пытаемся изменить.

```
git checkout 03f482d6
```

2. Заставьте автора измениться.

```
git commit —amend —author "New Author Name <New Author Email>
```

* Теперь у нас есть новый коммит с hash предполагаемым значением 42627abe .

3. Проверьте исходную ветвь.

4. Замените старую фиксацию на новую локально.

```
git replace 03f482d6 42627abe
```

5. Перепишите все будущие коммиты, основанные на замене.

```
git filter-branch — —all
```

6. Снимите заменитель для чистоты.

```
git replace -d 03f482d6
```

7. Нажмите на новую историю (только используйте **—force**, если ниже не удается, и только после проверки результата с помощью **git log** и / или **git diff** ).

```
git push —force-with-lease
```

* Вместо 4-6 вы можете просто перебазироваться на новый коммит:

```
git rebase -i 42627abe
```

* После замены нужно чтобы в каждой ветке сделали Rebase commit с Master и Force Push в свою ветку

# Как создать зеркало репозитория 

1. Клонируйте существующий репозиторий:

```
git clone --mirror <URL-вашего-репозитория>
```

2. Перейдите в папку з клонированым репозиторием:

```
cd .\Название-вашего-репозитория
```

3. Добавьте ссылку на зеркало:

```
git remote set-url --push origin <URL-зеркала>
```

4. Выполните команды для загрузки зеркала в пустой репозиторий:
      1. Загрузить обновления з текущего репозитория

      ```
      git fetch -p origin
      ```

      2. Отправить изменения в зеркальный репозиторий

      ```
    git push --mirror
      ``` 

# Настройка игнорируемых файлов для одного репозитория

Необходимо создать `.gitignore` файл в корневом каталоге репозитория, чтобы сообщить [Git](III.-Дополнительные-пункты/Глоссарий#git), какие файлы и каталоги игнорировать при фиксации. Чтобы предоставить общий доступ к правилам игнорировать другим пользователям, которые клонировали репозиторий.

[Git](III.-Дополнительные-пункты/Глоссарий#git) поддерживает официальный список рекомендуемых `.gitignore` файлов для многих популярных операционных систем, сред и языков в общедоступный репозиторий `github/gitignore`. Вы также можете использовать [gitignore.io](https://www.toptal.com/developers/gitignore) для создания `.gitignore` файла для операционной системы, языка программирования или интегрированной среды разработки.